林鄭月娥稱近日確診數字大幅回落 但政府仍須嚴陣以待

行政長官林鄭月娥表示，近日確診數字大幅回落，但鑑於疫情反覆，政府仍須嚴陣以待，各項加強社交距離措施延至5月初，對受影響行業無疑是進一步打擊，政府明白業界的失望和不滿，但環顧世界各地爆發第二波或第三波疫情，不敢掉以輕心。

林鄭月娥在社交平台發表題為「抗疫三月 曙光漸露」文章提到，確診數字上月底達高峰，當時極之擔心若情況持續，醫院系統承受的壓力將難以想像。她說，政府按疫情發展迅速應變，參考專家意見，果斷採取嚴厲措施，確診個案宗數回落至個位數，顯示防止了社區傳播，香港再一次「化險為夷」。

林鄭月娥強調，兩輪的「防疫抗疫基金」及相關支援項目，加上有待立法會通過的預算案紓困措施，涉及總額為2875億元，佔本地生產總值10%，有關措施正逐步落實，協助企業及市民渡過難關。她說有信心「守得住」疫情，香港「撐得過」經濟寒冬。

政府唔再撤回停業令及限制餐廳措施的話，經濟寒冬永不會結束

同埋我想知like佢果班人是否全部都有大把錢或有鐵飯碗，唔受經濟寒冬影響